路透社訪學生：不抗爭等於要他不呼吸

國際多個主流媒體均報道香港昨日的反修例示威衝突，其中彭博社、英國廣播公司(BBC)等以港人「不理警察禁令」上街為題作報道，彭博社報道，很多示威者指黃之鋒等人被捕，觸怒了很多人，促使市民上街去捍衛民主自由，部分人更誓言會在未來數日繼續抗爭。

立法會外一名23歲戴著防毒面罩的示威者受訪表示：「我們做這些攻擊性行動，希望他們會聽我們(的訴求)，已有很多和平示威，但政府仍沒回應，所以我們要更具攻擊性，試著去擾亂香港經濟。」名Hugo的21歲學生示威者說：「我們要向中國政府說明，我們不同意他們任何妨礙民主和普選的決定。」

示威者在灣仔軒尼詩道築起路障並點火焚燒，劉姓大學生指：「(燃點)這團大火目的，其一是展示我們願意抗爭，其二是用來阻止警方向我們推進，讓前線抗爭者有更多時間撤離，因為至今已有很多示威者被捕。」

另外，名叫Eric的22歲學生接受路透社訪問稱，「要我們不去抗爭，等於要我們不呼吸，我覺得為民主而抗爭，是自己的責任，現在勝負未分，但我們會抗爭下去。」

英國《衛報》把報道焦點放在警方進港鐵太子站拘捕示威者，並揮棍毆打市民，31歲黎姓男子參加完示威，搭港鐵回家途中，見月台至少有20名警員，其中5、6人突然闖入車廂，「所有人開始尖叫：『他們來了，他們瘋了』，他們(警察)繼續前進，在車廂無差別打人，我開始走，見到警察用警棍猛打一個人的頭，即使他跪在一角(也照打)」。

我地需要你關注
[推上熱門］［92 & 93］中學生為我地上前線 我地一齊聲援中學生

懷疑831太子站有人被失蹤，可能警方失手殺了途人。